2020 最賺錢遊戲公司排名出爐！Sony 稱霸、任天堂僅第三

2020 最賺錢遊戲公司排名出爐！Sony 稱霸、任天堂僅第三

碰上疫情 2020 年宅經濟大爆發，到底這段期間誰靠著遊戲賺進最多錢呢？外媒《AllTopEverything》統計 2020 年度 10 大遊戲公司，推出大爆紅《集合啦！動物森友會》的任天堂，竟然僅排名第三。

首先第一名為 Sony，最熱賣的遊戲產品即為 PS5 遊戲主機，儘管全球大缺貨卻吸引玩家搶購，再加上遊戲工作室的產品，也都頗受好評，純遊戲收入高達 250 億美元，幾乎是第二名騰訊的一倍，在遊戲領域 Sony 以軟、硬體都站穩龍頭寶座。

第二名則是中國騰訊，遊戲年收入達 139 億美元，主要是旗下的手遊《王者榮耀》表現優異，再加上握有 Riot Games、Epic Games、暴雪等知名公司股權。

第三是任天堂，《集合啦！動物森友會》橫掃全球，被視為是 2020 年最成功的遊戲作品，也是「純遊戲公司」中的第一名，收入達到 121 億美元，即便已經發表多年，Switch 主機當前持續熱銷，甚至力壓時常缺貨的 PS5、新 Xbox。

儘管 Xbox 近年表現不佳，微軟卻仍名列第 4 大遊戲公司，Xbox 部門賺進 116 億美元，一方面來自於全新的 Xbox Series X／S 表現是歷代最佳，再加上微軟收購的 Minecraft（當個創世神），該系列是當今最受歡迎的遊戲作品。第五名則為暴雪動視，2020 年表現最好的是《決勝時刻：黑色行動冷戰》。

6-10 名則依序為 EA（FIFA 21）、Epic Games（Fortnite）、Take-Two（NBA 2K21）、SegaSammy（全軍破敵傳奇：特洛伊）、萬代（七龍珠Z：卡卡洛特）。